[大英帝國] 造價298億港元「伊利沙伯女皇號」試航

英國新航空母艦「伊利沙伯女皇號」（HMS Queen Elizabeth）展開為期6星期的試航，這艘英國史上最大型軍艦，預料會在2020年服役，成為皇家海軍主力。

新航母在蘇格蘭羅斯思（Rosyth）起航，載有約700名水手及300名工人，船長為海軍准將基德（Jerry Kyd）。新航母今次出航不會帶同戰機，但預料在駛過北海期間，俄羅斯會派出飛機、間諜船和潛艇監視。

英軍自「皇家方舟號」（HMS Ark Royal）2010年退役以減省開支後再沒有航母，等待「伊利沙伯女皇號」和仍興建中「威爾斯親王號」（HMS Prince of Wales）填補空缺。

「伊利沙伯女皇號」耗資超過30億英鎊（約298億港元）建造，比預期超支兩倍，運作成本亦相當高。新航母料明秋方進行軍機升降測試，基德指未來至少要配備兩隊各12架的F35戰機，不過F35料至2023年才交付，外界相信新航母服役初期將供美軍海軍陸戰隊戰機升降。

英國《泰晤士報》

大

留名睇高鐵港珠澳大橋做到幾多架

其實真係夠錢將支那南海艦隊全滅

好大架

原成本100億

天祐女皇

100億起到Ford Class啦

大陸喱係咪又要打飛機

支那起航空母艦幾個月就可以服役
英國起幾年先用得

可惜幾有錢都冇用
冇人會幫香港

支那國乜消息都唔放出黎
中間超支左幾多，又或者所謂「成軍」之後究竟真係起好幾多成鬼有人知咩
係西方海軍建艦每個階段嘅改動同問題都會公佈先俾人覺得好似好低效率

核動力

唔係
一黎貴
二黎皇家海軍又唔洗好似美軍咁經常橫越太平洋，要核能冇咩特別好處

體積差尼米茲少少但艦載機少成半
同埋跳台起飛真係好柒

兩艘加埋先同一艘尼米茲級差唔多做價而且需要人員仲少一千算係咁
即係話養兩艘CVF分分鐘仲平過養一艘尼米茲級

而且唔好只睇總機量
CVF 36架F-35B之下一日可以出到最高108架次，已經好接近尼米茲級嘅一日最高150-160架次
更何況36架只係標準戰鬥配置，CVF重可以上多10架F-35B (咁就可以達到首日最高150架次)

差成50架都叫少少 仲未計核動力同常規動力個續航性

皇家海軍又唔係日日要橫越大洋
主要係北海作戰嘅話根本冇必要用核能
而且用核能與其話係為續航 (實際上唔make sense，因為護衛艦隊始終都係常規動力，成個戰鬥群點都一定要中途補給)
倒不如話係為左多D航空燃料 (因油庫唔洗放艦艇本身燃料)
而CVF本身8600噸油量(總油量，但係航艦本身食油不嬲少過機隊好多)已經比同級 (講緊機量)嘅法國CdG區區3200噸航空燃料多

而且六萬五噸CVF係未用盡空間嘅情況之下就做到十萬噸尼米茲級66%以上嘅出擊率好差咩
呢個數字仲只係36架 vs 尼米茲級 80架嘅對比
上面都講左CVF max 可以上到 46架 JSF ，咁就已經去到同尼米茲級首日出擊率基本一樣嘅150架次

300億起到架咁嘅野，香港唔整橋，唔整鐵路，唔整西九，成支軍隊都整到出黎

仲玩斜台起飛

大英帝國

講到戰機唔洗油咁

先唔講貴 (唔好講2010果個每艘額外20億嘅改裝，就算一開始就設計係CATOBAR都唔平)

FAA傳統玩開STOVL
突然轉玩CATOBAR就要成隊FAA同航艦人員砍掉重練
而且六萬五噸肯定唔會整到四部彈射器
睇翻舊嘅CATOBAR版CVF設計，基本上都只係夠裝兩部
而且總會起碼有一部好似CdG咁阻到降落甲板 (雖然CdG仲廢，兩部彈射器都會阻到)
咁樣肯定唔會做到而家STOVL版嘅100+ 出擊率 (可以參考CdG得一日最高75)

而家嘅CVF除左係冇得用E-2 AEW之外其實基本上同CATOBAR比冇乜特別弱點
F-35B 同F-35C比較只係航程同負重差25%左右，其餘性能基本一樣
算係比以前無敵級果個年代好左好多

點解兩個艦塔既？

香港三十年前係造船強國 不過係貨輪姐

無知問句，呢隻野大D定大和號大D？

前面係航行，後面係flight control
航行會希望個位係愈前愈好 (可以睇到船頭)
航管愈後就愈睇得清楚成個甲板
分開左兩座艦橋就唔洗爭
是但一個受損時仲可以互補

而且主引擎係分開左一前一後兩個位放 (為左增加生存性)
所以兩座艦橋係配合翻個位

咁未曬左d噸位去擺多套系統

長少少但係排水量比滿載大和號少幾千噸

呢個年代冇華盛頓海軍條約限你噸位
船身係成艘艦入面最平嘅部份
同D電子機械系統比起鐵根本唔值錢

咁你一套系統都應該等於一部F35咁重啦

所謂基建有邊樣真係有用呀 幾千億工程邊方面真係對香港人有用呀！？
有得揀我寧願比幾千億人地整支軍隊黎做自衛好過起垃圾啦，你慢慢攬揀住d豆腐渣橋啦

唔會因為咁就運少左架F-35
甲板/機庫有空間裝就得
排水量就咁一個數字係冇咩意義
而且電腦之類電子野對重量影響好細
成座塔就可能幾千噸重

如m

電話傻咗
如無記錯，係彈射 + 斜台

其實核能做價保養係異常地貴，除咗美帝咁有錢，應該冇咩必要用，連法國都後悔緊
應英國而家遠程作戰能力太低，始終係要有航空母艦，但我有啲擔心英國有冇足夠護航艦艇組成戰鬥群

唔係
全世界好似得現代支那FF過兩樣加埋

又係嘅，F35B冇理由加個彈射用嘅module落去

2020年相傳會派去南海
唔肯定會唔會真係搞得成
如果真係去都應該得幾架F-35B / USMC中隊
而且聽起黎似同美國一齊同中國示威多過會黎香港

香港咁撚多專業人事唔撚洗係其他地方請專業人事黎香港啦
仲有香港真係有心整好d基建，唔洗有咁多人反啦，依家幾千億去撚左邊！？乜尻都起唔撚到 橋又話豆腐渣，鐵路又話傾唔傾，西九又唔嗲唔吊，條跑道又無撚用，比人賺起碼有貨到手，依家貨又無錢又不斷洗，得到d咩！？基建！？

班港豬成日以為有錢大晒
咩都可以用錢就買到
全世界都知航母技術係國家級機密
你肯俾錢 都冇人賣呀on99

理想與現實

T26 GCS就應該夠數嘅，但係得果一千零六隻嘅T45同Astute SSN就未必一定出得齊
我諗就算真係組得成完整嘅航空母艦戰鬥群都只會得一個
另一艘CVF可能只係會得翻一兩艘護航 (Type 31 )然後再痴埋其他NATO艦隊

係啦係啦，國家級機密呀，d軍火商食屎啦

同埋我只係講緊件事嘅價值，我意思都係人地用300億整到件有用嘅野，我地用3000億整垃圾，你個死戇尻衝出黎吠

咪中晒我岩講既以為有錢大晒
你300億點整呀
有錢就唔等於有軍事技術呀傻西
呢d野 香港多多錢都買唔到

自己尻唔撚搭八話人垃圾 你呢d話你豬侮辱左隻豬

有錢唔撚識學呀！？你老母生你出黎識行識跳識比人屌呀！？人地國家本來就識！？咪又係請人整搵人教

就係請都冇國家會教肯你
點呀 吹呀

唔撚講以為你係識整飛機大炮嘅專家

唔好咁話自己啦，文都未撚睇得明衝出黎尻up

我就真係唔係d咩專家
請教下你香港點樣由零開始
用300億整到航母出黎?

軍火商賣核航既咩
咪入黎㭍啦

英國佬比錢去學又要搵人通知你咩

屌奶星，你老母智障生著你個腦殘出黎真係陰公

當年法國sell PA2俾印度同巴西果陣都有諗住係sell核動力航空母艦，雖然最後好似冇左件事
不過當然係要你個國家本身夠大加埋同西方關係好先得啦

成支軍隊除左航母，無其他野！？無航母就唔可以做軍隊！？

300億由零變有？
你俾3萬億可能都係得個桔架
美軍軌道炮成本夠平啦
咪又係得美軍有

人地有技術點會賣你 賣都係賣第三四流

其實你咁On9就咪再出黎柒啦

問你香港你就講英國
你覺得香港同英國有得俾咩
扯開話題 不如答返我仲好啦

你地自己搵野嘈，又要話人

你up乜春呀

之前咪有研究用電將水同co2 合返做機油既，d 核能航母咪冇限油囉

咩老豆咪生咩仔囉

唉 你都係捐返入你老母西
唔好出黎獻醜

你都知自己智障呢

連登小學雞又射一地精

咁都有相認

話佢知航母技術係國家級廠機密
佢就話軍火商食得屎
問佢香港點起航母
佢就答你英國乜乜乜

其實面對智障應該俾多d愛心 大家都係放過呢條on9啦

HMS

其他基建我唔知，但港珠澳大橋跟本我可以同妳講成個海事工程界都知佢唔係香港人起，請左香港工人充數後，係用非法外勞起。一見到CEDD同MD船來支那港灣就會船車走D人。後期仲係唔係咁我唔知，佢一開波就肯撚定係咁

有錢都要時間點科技樹, 特別係冶金, 呢個絕對要時間積累技術
仲有船塢同配套, 都係一個大支出

300億只係船價啫
買到又點 養返幾年都食窮香港

整出黎都無軍隊
咪又係益支那
條友咁柒蠢就行埋一二邊讀下書先啦

起唔到野拎黎做R&D我覺得都有用過條鳩鐵同港豬橋，而家瘋狂超支，個坑深不見底

而家真係港豬，啲錢俾撚晒支那攞嚟起啲對我地無用嘅嘢，你估條爛鳩橋同垃圾高鐵真係俾我地用咩？係俾支那解放軍用嫁

英國夠唔夠船組兩個戰鬥群

成個post好腥

帳面上夠
實際上計埋入廠維修同埋其他任務 (護航、反潛、巡邏) 之後肯定冇可能同時維持到兩個 (講緊係上面2 DD 2 FF 1 SSN嘅理想規模)
分分鐘兩艘CVF都有一艘入緊廠或者訓緊練

整太空軍隊都得

係高登年代已經有人講過，香港財力養得起成枝軍隊

起碼新加坡級數嘅軍費香港一定比得起

講真香港建軍與其諗咩航空母艦不如諗左最基本嘅陸軍先啦

有無諗過香港 GDP 50%既錢係由支那黎 另外個50%係鬼佬係香港賺支那錢

得兩隻DD會唔會好快就俾人消耗晒D導彈
英國國產隻Type 45載彈又少過人

其實唔係核動力真係可以收皮

2 X 48 cells Aster/A50 算OK夠啦
唔係下下都要去到Burke 果種96 cells咁誇張
而且T26本身嘅48支CAMM都唔係廢野
如果T26嘅24 cells Mk41 VLS可以用埋黎裝ESSM (一管4支) 咁可以再多幾十支SAM

呢個量除左單挑支那海軍 (冇可能啦，一定拉美國) 之外應該冇咩可能會一次用盡
而且航空母艦戰鬥群本質就係要係敵方Asuw導彈瞄到你之前就用攻擊機射程優勢KO對方

睇翻我上面講過
你唔係美國海軍要下下越洋作戰嘅話其實航艦根本唔需要核能
皇家海軍主要係北海作戰幾乎唔洗點理續航問題
而且續航某程度上都係偽命題，因為戰鬥群入面其他艦隻點都一定要食油
另外就係CVF嘅航空燃油比同級航空母艦如法國CdG咁都多
核能可以增加航空燃油嘅呢個優點唔係必須

有無海軍國力分析排名？依家全球頭5點排？

同理
你唔係美國下下要越洋作戰
其實唔洗核能
中國海軍最多都係南海東海作戰，唔洗點理續航問題
而且續航某程度上都係偽命題，因為戰鬥群入面其他艦隻點都一定要食油

咁日不落帝國都無左,

英國海軍就唔駛遠距離既續航力啦

核動力維護好貴, 你都無咁既需要, 浪費D錢做乜春?

係美國全球海軍, 先要核去無限續航力

認真求教，咁如果美軍核動力航母戰鬥群係點續航

法國都玩核動力去維持舊非洲殖民地、地中海和平

陸軍？
第時俾人海空封鎖
柏林封鎖2.0
你就繼續攬住隊陸軍啦

美軍周圍都有同盟、軍事基地
每個巷口維持住一隻補給艦，應該輕鬆續航

比較想知，如果全面戰爭開始左
唔知一日要補給幾多炸彈、導彈、戰斧、燃油

你要明個軍事需要, 自己個needs係乜先得架

英國最遠係要支援到福克蘭
伊利沙伯女皇號續航距離已經係10,000海里
最遠既殖民地香港, 已經唔再需要直接軍事支援啦

法國最遠係要去到南太平洋法屬玻里尼西亞
戴高樂號用核動力係有佢既需要

咪係, 海空軍先係最重要

打唔入先要玩封鎖姐
你陸軍廢嘅話直接俾人登陸/空降秒殺啦
更何況我講要先諗陸軍係因為陸上部隊係一支軍隊入面最基礎嘅部分
以前英軍係香港一切戰機戰艦都可以隨意調走，但最基本一定會保持常設步兵單位，義勇軍都係最基本步兵起家
我意思係與其一步登天諗咩遠洋艦隊，不如先諗下點設計香港有幾萬人嘅基本保安部隊

打得入唔會封補給？
咩邏輯？
同埋你個世界仲停留係波斯灣戰爭前？

宜家陸軍打羸之後佔領用途多，打緊既時候都係要海空為主架喇

無知問下, 咁大架, 其實係咪好易比人打中架 ?

航武唔會自己一隻執行任務，係成個戰鬥群出動，有其它戰艦負責防守

封鎖到, 話知你有十萬精稅陸軍, 唔開火你都要投降啦
無補給呀大佬呀

仲守海岸炮台? 滿清國防哲學？

仲以為郵輪

你地睇唔睇得明我一開始講咩
我一開始係係建軍角度出發話與跳級諗咩唔起基建就可以起航空母艦，不如先由基礎角度出發諗下由零開始組織香港嘅軍隊要點，當中最基本就一定會包括守衛邊境、國土嘅陸上部隊，再續而去思考要有咩海空武力去配合防守

二十世紀所有新興國家都係建國初期先建立一支基礎而必須嘅保安部隊先再去諗外購定先自製戰機戰艦，唔會話連一支步兵都冇就諗住去買F-15定起艘LHD

我唔係宣揚俄羅斯式大陸軍主義話現代戰爭入面海空軍唔重要，我只係想講基本程度嘅陸上武力係任何國家（包括海權、島國）必定會存在嘅

完全唔明成班圍爐做乜尻
人地個價錢比你參考你就係到打飛機
你係咪有100蚊就去買哂漫畫figure 先
人地夠有用錢嚟起基建
又唔見你去搵資料
想話認真討論成班小學雞上撚哂水
一架F35 美帝賣幾千萬賣
你留翻自己整整到？
唔使技術？
香港人唔蠢
但讀嗰班工程撚比你地成日踩到地底泥咁邊個做
成班不知所謂攬撚住你部電腦上網做鍵騎囉
香港共化就係你班仆街做成
咪撚推卸責任

冇錯 所以支那海軍起到第三艘航空母艦002都仲係用常規

至於果艘連起都未嘅003相傳會裝EMALS，所以要用核能嘅理由比CVF多

另外注意我一直都係講點解CVF「冇必要」用核能
並唔係話核能比常規差
甚至係核能除左經濟、人手同核燃料嘅麻煩之外，永遠都比有比同大小嘅常規航艦有更多航空燃料嘅優勢
所以用唔用核能並唔係簡單對與錯嘅問題，而係值唔值嘅比較

既然支那有充足軍費同人力（反正佢仲想起足六艘航艦），咁佢完全有條件去為左一D非必須但亦有幫助嘅優點而用核能航艦

英國CVF嘅例子只係皇家海軍認為核子動力嘅成本過高而英軍根本用唔著核能嘅益處

原名就叫 HMS Queen Elizabeth

海空軍配合陸軍？

口誤
我意思係奪取空優或者保護航道等海空軍獨立嘅任務係建基於國家獨立不受侵犯嘅情況之上，而呢點係建國初期必定係由「渣起槍衛國嘅士兵」去確立，起碼你防衛到機場同港口先會有以後嘅海空軍發展

我成日都同人講拎三跑高鐵港豬澳嘅錢嚟放落建國嘅軍事開支，可以買到過幾百架f16

Battlefield

隻遼寧只係改裝都可以死16個工程人員，
都好世界級

淨要海軍陸戰隊，唔要陸軍
可唔可行？

海陸係攻勢單位
專職連同遠洋艦隊派遣去海外地區

如果學新加坡
平時放海外
有需要時作反攻呢

但係都逃唔過超支既命運

咁都有罵戰

香港就算起左艦
都係用福特級嘅價錢起支那質素嘅航空母艦出嚟

瘋狂超支

咁大壇野竟然唔係用核能

年年超資咁撚多憶有咩起左出黎啦

英國制，就可以298億搞掂，點解？因為佢有相關嘅硬件同軟件同經驗。香港自行研制，隨時過千億都搞唔掂。

以日本F2戰機為例，係日本自行研製，係09年計，單價為1.27億美金，而美軍更先進嘅F35系列，最貴嘅F35C，當年都係單價1.16億美金。

有F18降落基礎 同F18、F14艦上經驗
再加F22五代機經驗

F35-c先壓到咁既價錢
中俄專登整五代機上艦
都唔知5億美金得唔得

冇錯，所以人地呢個價做到，自己冇經驗，就唔係呢個價。

當然，自主研發係好事，多多錢都應該要做， 福克蘭戰役嘅阿根廷就係點解自主研發咁重要嘅例子

咁阿根廷就破左產

英國航母附加技能： 連登內鬥

行xp 😂

笑L死
入黎睇母艦
見到FF撚互片香港建軍

一條垃圾三跑可以買了3隻

有冇巴打知道依支係乜槍?
雖然角度問題好難睇清楚

個個講到有錢就會買到

意思係三跑貴啫

sa80

未入黎睇名以為係郵輪

係法國佬仆街啫

法國同英國定阿根廷friend啲？
緊係幫自己友先啦
所以買咩武器
已經決定你第時打仗企邊邊

港柒起啲所謂基建其實係益支那人 不過你講得冇錯 港柒係唔識整軍艦 就算整得出都冇軍人 話明港柒叫佢地去當兵仲慘過死 班垃圾鍵盤閪仲日日尻叫話獨立

做咩買唔到？

之前中國借香港同澳門係烏克蘭買戰艦都買到啦
點解有錢買唔到

算啦, 社會上總有D智障死極都死唔去既

可能就快放暑假, 特別多白痴USER

前幾頁6點呻吟條撚樣柒少陣啦
港豬真係港豬

應該只係當年翻譯條友想短D而且唔想下下都叫「女皇」姐
港英年代嘅本地翻譯習慣不嬲同一段般中文有D出入
理論上cut走左女皇就等個名少左一半意思

仲要係JSF接到全球最多三千架訂單所以先可以用economies of scale 壓到仲低過最新型第四代機

皇后大道